{
    "question": "Berapakah jawaban dari 3+3?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawaban 3 di tambah 3 yaitu adalah enam\u00a0<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "\u00a0jawabannya ya 6 lah...",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "untuk-membangun-ruang-kelas-baru-sebanyak-2-kelas-akan-selesai-da-253",
            "question": "untuk membangun ruang kelas baru sebanyak 2 kelas akan selesai dalam waktu 50 hari jika dikerjakan oleh 15 orang tukang. setelah 20 hari bekerja bahan habis, pekerjaan terhenti 5 hari. berapa orang tukang ditambah agar ruang kelas itu tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Target selesai</em></strong>=50 hari<br><strong><em>Byk pekerja awal</em></strong>=15 org<br><strong><em>Libur</em></strong>=5 hr<br><strong><em>Sisa hari</em></strong>=50-(20+5)=25 hari<br><br><strong><em>Pekerja tambahan=byk pekerja awalxlibur/sisa hari</em></strong><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=[tex] \\frac{15.5}{25} \\\\  \\\\ 3 org [/tex]<br><br>Jadi <strong><em>tambaan pkerja 3 orang</em></strong> dan jumlah pekerja mnjadi 18 orang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "akan bertambah 17 tukang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-menggunakan-kpk-1-1416818-2-814-514-3-3035-1214-287",
            "question": "Cara menggunakan KPK \r\n1. 14/16+8/18=\r\n2. 8/14-5/14=\r\n3 30/35-12/14=\r\n4 8/12-2/10=\r\n.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawab:<br>1. 14/18 + 8/18 = 22/18 (KPK penyebut sudah sama jadi bisa langsung dijumlahkan pembilangnya).<br>2. 8/14 - 5/14 = 3/14 (KPK penyebut sudah sama jadi bisa langsung dikurangkan pembilangnya).<br>3. 30/35 - 5/14 = 60/70 - 5/70 = 55/70 : 5/5= 11/70 (bentuk paling sederhana).<br>\u00a0 \u00a0(KPK penyebut belum sama jadi harus disamakan dulu KPK nya:<br>\u00a0 \u00a0 35 = 5 x 7<br>\u00a0 \u00a014 = 2 x 7<br>\u00a0 \u00a0KPK = 2 x 5 x 7 = 70)<br>4. 8/12 - 2/10 = 40/60 - 12/60 = 28/60 : 2/2 = 19/30.<br>\u00a0 \u00a0(KPK penyebut belum sama jadi harus disamakan dulu KPK nya:<br>\u00a0 \u00a0 12 = 2 x 2 x 3 =\u00a0[tex] 2^{2} [/tex] x 3<br>\u00a0 \u00a0 10 = 2 x 5<br>\u00a0 \u00a0 KPK =\u00a0\u00a0[tex] 2^{2} [/tex]\u00a0x 2 x 3 = 60).<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada kesalahan ^_^,,,<br>jika tidak mengerti, silahkan ditanyakan ^_^,,,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0[tex]\\frac{14}{16}+\\frac{8}{18}[/tex]<br>KPK (16,18)\u00a0= 16x9 = 144<br>[tex]\\frac{14}{16}+\\frac{8}{18}=\\frac{14\\times 9}{144}+\\frac{8\\times 8}{144}=\\frac{126}{144}+\\frac{64}{144}= \\frac{190}{144} [/tex]<br><br>2.<br>[tex] \\frac{8}{14} - \\frac{5}{14}= \\frac{8-5}{14} = \\frac{3}{14}  [/tex]<br><br>3.<br>[tex] \\frac{30}{35}- \\frac{12}{14}= \\frac{6}{7}   - \\frac{6}{7} = 0[/tex]<br><br>4.<br>[tex] \\frac{8}{12}- \\frac{2}{10}= \\frac{2}{3}- \\frac{1}{5}=     \\frac{2\\times 5}{15}- \\frac{1\\times 3}{15} =\\frac{10}{15}- \\frac{ 3}{15}=\\frac{ 7}{15}[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-kota-a-dan-b-pada-peta-5-cm-peta-itu-berskala-1-120000-788",
            "question": "Jarak kota A dan B pada peta 5 cm. Peta itu berskala 1 : 1.200.000. Amir dengan mengendarai sepeda motor berangkat dari kota A pukul 06.45 dengan kecepatan 45 km perjam.    Di tengah jalan berhenti selama 1/4 jam. Pukul berapa amir tiba di kota B ??\r\n\r\nTolong d jawab y,,??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "JS = 5 / 1 :1.200.000 =5 x 1.200.000 =6.000.000 cm = 60 km<br>W = JS / K <br>\u00a0\u00a0\u00a0 = 60 / 45 = 1,3 = 1.20<br>06.45 + 1.15 = 8.00 + 1.20<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 8.20<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mungkinkah-sebuah-persegi-memiliki-keliling-yang-sama-dengan-sebu-368",
            "question": "mungkinkah sebuah persegi memiliki keliling yang sama dengan sebuah persegipanjang?jika mungkin,tentukan ukuran persegi dan persegipanjang tersebut..! \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "persegi 4x4<br>persegi panjang 2x6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dari-42-siswa-12-siswa-menyukai-atletik-20-menyukai-senam-da-331",
            "question": "1.dari 42 siswa ,12 siswa menyukai atletik ,20 menyukai senam ,dan 8 menyukai keduanya . banyak siswa yang\u00a0tidak menyukai atletik dan senam adalah ........    2. terdapat 30 pengendara speda motor yang trkena tilang . pengendara yang yidak membawa sim ada 15 orang , 17 tidak membawa stnk dan 5 pengendara melakukan pelanggaran lain. banyaknya pengendara yang terkena tilang, tidak membawa sim , dan stnk adalah ......\r\n\r\ntolong bantu pakai caranya jga ea.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.42-12-20-8= 2 orang<br><br>2. tdk jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-juring-lingkaran-716",
            "question": "Luas juring lingkaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Luas Juring = phi (3,14) dikali jari-jari (r) kuadrat dikali besar sudutnya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-kelsa-3-terdapat-100-siswayang-saling-berjabat-tangan-pada-ac-240",
            "question": "di kelsa 3 terdapat 100 siswa,yang saling berjabat tangan pada acara halal bihalal.banyak jabat tangan yang terjadi dalam acara tersebut adalah....kali.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "100x2= 200 jawabnya 200",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbandingan-2x-senilai-dengan-y27-dan-yx16-tentukan-nilai-x-957",
            "question": "Perbandingan 2:x senilai dengan y:27 dan y/x=1/6 tentukan nilai x dan y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(mungkin) x=5 dan y=5/6\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-397-adalah-tolong-bantu-ya-pake-cara-m-542",
            "question": "Bentuk sederhana dari 3/9\u221a7 adalah? tolong bantu ya pake cara mksh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>\u00a0 3\u00a0 </u>\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<u></u><br>9<u></u>\u221a7\u00a0\u00a0 \u00d7\u00a0 \u221a7<br><br><u>3\u221a7\u00a0 </u><br>9 \u00d77<br><br><u>\u221a7</u>\u00a0  =\u00a0<u>  1\u00a0 </u>\u221a7\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 <br>21\u00a0 \u00a0 \u00a0  21<br><br><br>maksud soal berikut nya tu ?<br><u>6\u221a7<br></u>\ufeff\u00a0 3<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-707",
            "question": "\u00a0 \u00a0 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Maksudnya?<br><br>2[tex] \\sqrt{5} [/tex] =\u00a0[tex] \\sqrt{4} [/tex] +\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = [tex] \\sqrt{9} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3<br><br>[tex] \\sqrt{3} [/tex] +\u00a0[tex] \\sqrt{5} [/tex] =\u00a0[tex] \\sqrt{8} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0[tex] \\sqrt{4} [/tex] x\u00a0[tex] \\sqrt{2} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 2[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}